# FAQ - CÃ¢u há»i vá» Há»‡ thá»‘ng MedConnect

## Giá»›i thiá»‡u vá» MedConnect

Q: MedConnect lÃ  gÃ¬?
A: MedConnect lÃ  ná»n táº£ng y táº¿ trá»±c tuyáº¿n káº¿t ná»‘i bá»‡nh nhÃ¢n vá»›i bÃ¡c sÄ© Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c minh. Cho phÃ©p Ä‘áº·t lá»‹ch khÃ¡m trá»±c tiáº¿p hoáº·c tÆ° váº¥n qua video call, quáº£n lÃ½ há»“ sÆ¡ bá»‡nh Ã¡n Ä‘iá»‡n tá»­, vÃ  thanh toÃ¡n trá»±c tuyáº¿n an toÃ n.

Q: MedConnect hoáº¡t Ä‘á»™ng tá»« khi nÃ o?
A: MedConnect Ä‘Æ°á»£c phÃ¡t triá»ƒn bá»Ÿi nhÃ³m SWP391 - G1 SE1961, ra máº¯t nÄƒm 2025 nháº±m giáº£i quyáº¿t bÃ i toÃ¡n tiáº¿p cáº­n y táº¿ táº¡i Viá»‡t Nam.

Q: MedConnect cÃ³ á»©ng dá»¥ng mobile khÃ´ng?
A: Hiá»‡n táº¡i MedConnect lÃ  web application, tá»‘i Æ°u hoÃ n toÃ n cho cáº£ desktop vÃ  mobile browser. Native mobile app Ä‘ang trong káº¿ hoáº¡ch phÃ¡t triá»ƒn.

Q: MedConnect hoáº¡t Ä‘á»™ng á»Ÿ Ä‘Ã¢u?
A: MedConnect phá»¥c vá»¥ toÃ n quá»‘c Viá»‡t Nam. Báº¡n cÃ³ thá»ƒ tÃ¬m bÃ¡c sÄ© theo Ä‘á»‹a Ä‘iá»ƒm hoáº·c khÃ¡m online tá»« báº¥t ká»³ Ä‘Ã¢u cÃ³ internet.

## TÃ­nh nÄƒng chÃ­nh

Q: Nhá»¯ng tÃ­nh nÄƒng nÃ o cÃ³ sáºµn?
A: - TÃ¬m kiáº¿m bÃ¡c sÄ© theo chuyÃªn khoa, Ä‘á»‹a Ä‘iá»ƒm, Ä‘Ã¡nh giÃ¡
- Äáº·t lá»‹ch khÃ¡m trá»±c tiáº¿p hoáº·c online
- TÆ° váº¥n qua video call HD (Agora)
- Quáº£n lÃ½ há»“ sÆ¡ bá»‡nh Ã¡n Ä‘iá»‡n tá»­
- Toa thuá»‘c vÃ  Ä‘Æ¡n thuá»‘c Ä‘iá»‡n tá»­
- Thanh toÃ¡n trá»±c tuyáº¿n (VietQR, VNPAY, MoMo)
- ÄÃ¡nh giÃ¡ vÃ  review bÃ¡c sÄ©
- ThÃ´ng bÃ¡o realtime (Firebase)
- Chatbot AI tÆ° váº¥n sá»©c khá»e

Q: CÃ³ thá»ƒ khÃ¡m bá»‡nh qua video khÃ´ng?
A: CÃ³, MedConnect há»— trá»£ khÃ¡m bá»‡nh tá»« xa qua video call sá»­ dá»¥ng cÃ´ng nghá»‡ Agora vá»›i cháº¥t lÆ°á»£ng HD vÃ  báº£o máº­t cao.

Q: Há»“ sÆ¡ bá»‡nh Ã¡n Ä‘iá»‡n tá»­ hoáº¡t Ä‘á»™ng nhÆ° tháº¿ nÃ o?
A: Má»—i láº§n khÃ¡m, bÃ¡c sÄ© sáº½ ghi chÃ©p vÃ o há»“ sÆ¡ Ä‘iá»‡n tá»­ gá»“m: Cháº©n Ä‘oÃ¡n, Triá»‡u chá»©ng, Toa thuá»‘c, Lá»i dáº·n. Báº¡n cÃ³ thá»ƒ xem, táº£i xuá»‘ng vÃ  chia sáº» vá»›i bÃ¡c sÄ© khÃ¡c khi cáº§n.

Q: CÃ³ chatbot há»— trá»£ khÃ´ng?
A: CÃ³, MedConnect tÃ­ch há»£p AI Chatbot (Gemini) Ä‘á»ƒ: TÆ° váº¥n sÆ¡ bá»™ vá» triá»‡u chá»©ng, HÆ°á»›ng dáº«n sá»­ dá»¥ng há»‡ thá»‘ng, Tráº£ lá»i cÃ¢u há»i vá» chÃ­nh sÃ¡ch. LÆ¯U Ã: ÄÃ¢y chá»‰ lÃ  tÆ° váº¥n bÆ°á»›c Ä‘áº§u, khÃ´ng thay tháº¿ bÃ¡c sÄ©.

## Báº£o máº­t vÃ  Quyá»n riÃªng tÆ°

Q: Dá»¯ liá»‡u cá»§a tÃ´i cÃ³ an toÃ n khÃ´ng?
A: HoÃ n toÃ n an toÃ n. MedConnect sá»­ dá»¥ng: MÃ£ hÃ³a SSL/TLS cho táº¥t cáº£ káº¿t ná»‘i, MÃ£ hÃ³a database cho dá»¯ liá»‡u nháº¡y cáº£m, XÃ¡c thá»±c Firebase, TuÃ¢n thá»§ Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 13/2023/NÄ-CP.

Q: Ai cÃ³ thá»ƒ truy cáº­p thÃ´ng tin y táº¿ cá»§a tÃ´i?
A: Chá»‰ báº¡n vÃ  bÃ¡c sÄ© Ä‘Æ°á»£c báº¡n á»§y quyá»n. Admin há»‡ thá»‘ng chá»‰ cÃ³ quyá»n ká»¹ thuáº­t (khÃ´ng xem ná»™i dung y táº¿) Ä‘á»ƒ troubleshoot khi cáº§n.

Q: Video call cÃ³ Ä‘Æ°á»£c ghi láº¡i khÃ´ng?
A: KHÃ”NG. Video call sá»­ dá»¥ng Agora vá»›i mÃ£ hÃ³a end-to-end, khÃ´ng Ä‘Æ°á»£c ghi láº¡i vÃ  khÃ´ng cÃ³ bÃªn thá»© ba nÃ o cÃ³ thá»ƒ truy cáº­p.

Q: MedConnect cÃ³ bÃ¡n dá»¯ liá»‡u ngÆ°á»i dÃ¹ng khÃ´ng?
A: TUYá»†T Äá»I KHÃ”NG. Dá»¯ liá»‡u chá»‰ dÃ¹ng cho má»¥c Ä‘Ã­ch váº­n hÃ nh ná»n táº£ng. KhÃ´ng bÃ¡n, khÃ´ng chia sáº» vá»›i bÃªn thá»© ba (trá»« Ä‘á»‘i tÃ¡c thanh toÃ¡n Ä‘Æ°á»£c mÃ£ hÃ³a).

## CÃ´ng nghá»‡ sá»­ dá»¥ng

Q: MedConnect Ä‘Æ°á»£c xÃ¢y dá»±ng báº±ng cÃ´ng nghá»‡ gÃ¬?
A: - Frontend: Next.js 15, React 18, TailwindCSS, HeroUI
- Backend: Java Spring Boot 3.5, Spring Security
- Database: Microsoft SQL Server
- Authentication: Firebase Auth
- Video Call: Agora RTC
- Payment: VietQR, VNPAY, MoMo
- AI: Google Gemini API
- Hosting: Docker, Caddy

Q: Táº¡i sao chá»n cÃ¡c cÃ´ng nghá»‡ nÃ y?
A: - Next.js: Performance cao, SEO tá»‘t, SSR/SSG
- Spring Boot: Báº£o máº­t, scalable, enterprise-grade
- Agora: Video call cháº¥t lÆ°á»£ng cao, Ä‘á»™ trá»… tháº¥p
- Firebase: Authentication máº¡nh máº½, dá»… tÃ­ch há»£p social login
- Gemini: AI tiÃªn tiáº¿n nháº¥t hiá»‡n nay

Q: Há»‡ thá»‘ng cÃ³ thá»ƒ má»Ÿ rá»™ng khÃ´ng?
A: CÃ³, kiáº¿n trÃºc microservices vÃ  containerization (Docker) cho phÃ©p scale dá»… dÃ ng khi lÆ°á»£ng ngÆ°á»i dÃ¹ng tÄƒng.

## TuÃ¢n thá»§ PhÃ¡p luáº­t

Q: MedConnect cÃ³ há»£p phÃ¡p khÃ´ng?
A: CÃ³, MedConnect tuÃ¢n thá»§ Ä‘áº§y Ä‘á»§:
- Luáº­t KhÃ¡m chá»¯a bá»‡nh 2009
- ThÃ´ng tÆ° 49/2017/TT-BYT vá» khÃ¡m chá»¯a bá»‡nh tá»« xa
- Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 13/2023/NÄ-CP vá» báº£o vá»‡ dá»¯ liá»‡u cÃ¡ nhÃ¢n
- Nghá»‹ Ä‘á»‹nh 52/2013/NÄ-CP vá» thÆ°Æ¡ng máº¡i Ä‘iá»‡n tá»­

Q: BÃ¡c sÄ© trÃªn ná»n táº£ng cÃ³ Ä‘Æ°á»£c xÃ¡c minh khÃ´ng?
A: CÃ³, Táº¤T Cáº¢ bÃ¡c sÄ© Ä‘á»u pháº£i: Submit chá»©ng chá»‰ hÃ nh nghá», Giáº¥y phÃ©p cá»§a Bá»™ Y táº¿, ÄÆ°á»£c admin kiá»ƒm duyá»‡t ká»¹ lÆ°á»¡ng trÆ°á»›c khi kÃ­ch hoáº¡t.

Q: ÄÆ¡n thuá»‘c Ä‘iá»‡n tá»­ cÃ³ há»£p lá»‡ khÃ´ng?
A: CÃ³, tuÃ¢n thá»§ ThÃ´ng tÆ° 46/2017/TT-BYT vá» Ä‘Æ¡n thuá»‘c. ÄÆ¡n thuá»‘c cÃ³: ThÃ´ng tin bÃ¡c sÄ© Ä‘áº§y Ä‘á»§, Sá»‘ chá»©ng chá»‰ hÃ nh nghá», Chá»¯ kÃ½ Ä‘iá»‡n tá»­, Timestamp.

Q: TrÃ¡ch nhiá»‡m phÃ¡p lÃ½ cá»§a MedConnect lÃ  gÃ¬?
A: MedConnect lÃ  ná»n táº£ng cÃ´ng nghá»‡ (technology provider), chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá»: Váº­n hÃ nh há»‡ thá»‘ng, Báº£o máº­t dá»¯ liá»‡u, XÃ¡c minh bÃ¡c sÄ©. KHÃ”NG chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m vá» quyáº¿t Ä‘á»‹nh y khoa (do bÃ¡c sÄ© chá»‹u trÃ¡ch nhiá»‡m).

## Thanh toÃ¡n vÃ  GiÃ¡ cáº£

Q: PhÃ­ sá»­ dá»¥ng MedConnect lÃ  bao nhiÃªu?
A: - Bá»‡nh nhÃ¢n: MIá»„N PHÃ Ä‘Äƒng kÃ½ vÃ  sá»­ dá»¥ng. Chá»‰ tráº£ phÃ­ khÃ¡m cho bÃ¡c sÄ©.
- BÃ¡c sÄ©: Ná»n táº£ng giá»¯ 15% phÃ­ hoa há»“ng tá»« má»—i lá»‹ch khÃ¡m.

Q: PhÃ­ khÃ¡m Ä‘Æ°á»£c tÃ­nh nhÆ° tháº¿ nÃ o?
A: Má»—i bÃ¡c sÄ© tá»± set phÃ­ khÃ¡m cá»§a mÃ¬nh dá»±a trÃªn: Kinh nghiá»‡m, ChuyÃªn mÃ´n, ChuyÃªn khoa. PhÃ­ hiá»ƒn thá»‹ rÃµ rÃ ng trÆ°á»›c khi Ä‘áº·t lá»‹ch.

Q: CÃ³ chi phÃ­ áº©n khÃ´ng?
A: KHÃ”NG cÃ³ chi phÃ­ áº©n. GiÃ¡ hiá»ƒn thá»‹ lÃ  giÃ¡ cuá»‘i cÃ¹ng báº¡n tráº£. PhÃ­ thanh toÃ¡n (náº¿u cÃ³) do cá»•ng thanh toÃ¡n thu (thÆ°á»ng < 1%).

## Há»— trá»£ vÃ  LiÃªn há»‡

Q: LÃ m sao Ä‘á»ƒ liÃªn há»‡ support?
A: - Email: support@medconnect.vn
- Hotline bá»‡nh nhÃ¢n: 1900 xxxx
- Hotline bÃ¡c sÄ©: 1900 yyyy
- Live chat: GÃ³c dÆ°á»›i pháº£i mÃ n hÃ¬nh
- Äá»‹a chá»‰: FPT University, HÃ²a Láº¡c, HÃ  Ná»™i

Q: Thá»i gian lÃ m viá»‡c?
A: - Hotline: 8:00 - 22:00 (cáº£ tuáº§n)
- Email: 24/7 (pháº£n há»“i trong 24h)
- Live chat: 8:00 - 22:00

Q: CÃ³ há»— trá»£ tiáº¿ng Anh khÃ´ng?
A: Hiá»‡n táº¡i MedConnect chá»‰ há»— trá»£ tiáº¿ng Viá»‡t. Há»— trá»£ Ä‘a ngÃ´n ngá»¯ Ä‘ang trong káº¿ hoáº¡ch phÃ¡t triá»ƒn.

## Roadmap vÃ  TÆ°Æ¡ng lai

Q: TÃ­nh nÄƒng nÃ o sáº½ ra máº¯t tiáº¿p theo?
A: - Mobile app (iOS & Android)
- TÃ­ch há»£p BHYT (Báº£o hiá»ƒm y táº¿)
- AI cháº©n Ä‘oÃ¡n há»— trá»£ tá»« hÃ¬nh áº£nh
- Äáº·t thuá»‘c online
- Káº¿t ná»‘i phÃ²ng xÃ©t nghiá»‡m
- Telemedicine cho bá»‡nh mÃ£n tÃ­nh

Q: CÃ³ káº¿ hoáº¡ch má»Ÿ rá»™ng quá»‘c táº¿ khÃ´ng?
A: Hiá»‡n táº­p trung phÃ¡t triá»ƒn thá»‹ trÆ°á»ng Viá»‡t Nam. Má»Ÿ rá»™ng ASEAN trong káº¿ hoáº¡ch dÃ i háº¡n.

Q: LÃ m sao Ä‘á»ƒ gÃ³p Ã½ cáº£i thiá»‡n?
A: Ráº¥t hoan nghÃªnh! Gá»­i Ã½ kiáº¿n qua: Form "GÃ³p Ã½" trong website, Email feedback@medconnect.vn, ÄÃ¡nh giÃ¡ trÃªn trang chá»§.

## Váº¥n Ä‘á» Ká»¹ thuáº­t

Q: TrÃ¬nh duyá»‡t nÃ o Ä‘Æ°á»£c há»— trá»£?
A: Khuyáº¿n nghá»‹: Chrome 90+, Edge 90+, Safari 14+, Firefox 90+. KhÃ´ng há»— trá»£ Internet Explorer.

Q: YÃªu cáº§u tá»‘c Ä‘á»™ Internet?
A: - Äáº·t lá»‹ch, xem thÃ´ng tin: 1Mbps
- Video call (bá»‡nh nhÃ¢n): 2Mbps
- Video call (bÃ¡c sÄ©): 5Mbps

Q: CÃ³ thá»ƒ dÃ¹ng trÃªn Ä‘iá»‡n thoáº¡i khÃ´ng?
A: CÃ³, website responsive hoÃ n toÃ n, tá»‘i Æ°u cho mobile. Má»Ÿ trÃ¬nh duyá»‡t vÃ  truy cáº­p bÃ¬nh thÆ°á»ng.

Q: LÃ m sao Ä‘á»ƒ bÃ¡o lá»—i (bug)?
A: Email: bug-report@medconnect.vn vá»›i: MÃ´ táº£ lá»—i, Screenshot, TrÃ¬nh duyá»‡t Ä‘ang dÃ¹ng, Thao tÃ¡c dáº«n Ä‘áº¿n lá»—i.

## So sÃ¡nh vá»›i Äá»‘i thá»§

Q: MedConnect khÃ¡c gÃ¬ vá»›i cÃ¡c ná»n táº£ng khÃ¡c?
A: - Video call cháº¥t lÆ°á»£ng cao hÆ¡n (Agora vs WebRTC thÃ´ng thÆ°á»ng)
- AI Chatbot thÃ´ng minh vá»›i RAG
- Há»“ sÆ¡ bá»‡nh Ã¡n Ä‘iá»‡n tá»­ Ä‘áº§y Ä‘á»§
- Quy trÃ¬nh xÃ¡c minh bÃ¡c sÄ© nghiÃªm ngáº·t
- Báº£o máº­t chuáº©n enterprise
- UI/UX hiá»‡n Ä‘áº¡i, dá»… dÃ¹ng

Q: Táº¡i sao nÃªn chá»n MedConnect?
A: - BÃ¡c sÄ© Ä‘Æ°á»£c verify 100%
- Báº£o máº­t thÃ´ng tin tuyá»‡t Ä‘á»‘i
- CÃ´ng nghá»‡ má»›i nháº¥t
- Há»— trá»£ 24/7
- GiÃ¡ cáº£ minh báº¡ch
- Made in Vietnam ğŸ‡»ğŸ‡³

